00:00:01 Андрей: Здравствуйте, дорогие друзья! С Вами вновь программа «Вдвоём наедине» на канале АЛЛАТРА ТВ и её ведущие Жанна

00:00:07 Жанна: и Андрей.

РЕАЛЬНОСТЬ, КОТОРАЯ КАСАЕТСЯ КАЖДОГО!

00:00:18 Жанна: Мы сегодня рады приветствовать у нас в студии наших хороших друзей, активных участников Международного общественного движения «АЛЛАТРА». Это люди, которые радуют за духовное здоровье общества, которые на сегодняшний день сделали очень много хорошего для большого количества людей. У нас в гостях Алёна и Александр.

00:00:38 Александр: Здравствуйте!

00:00:39 Алёна: Здравствуйте! Добрый день!

00:00:40 Андрей: Вы являетесь участниками Международного общественного движения «АЛЛАТРА», и плюс ещё к тому, я знаю, что вы у себя на рабочих местах приняли глобальное партнёрское соглашение. Скажите, пожалуйста, каким образом это повлияло на коллектив? Хорошо, плохо? Что улучшилось, может быть? Какие изменения произошли?

00:01:00 Александр Ефименко (руководитель центра развития тхэквондо «Поколение»): Вот уже в течение двух лет, благодаря книгам Анастасии Новых, моё мировоззрение изменилось, и я к этому времени уже полностью пересмотрел какие-то свои взгляды на жизнь, на свою трудовую, профессиональную деятельность. Я начал ставить во главу угла прежде всего духовность, познание и развитие себя. Когда же я начал использовать в своей трудовой деятельности «7 основ АЛЛАТРА», всё поменялось радикально. В чём начали происходить изменения? Мы начали работать с детьми, с людьми в плане того, чтобы формировать культурные, духовно-нравственные ценности на основе наших спортивных занятий. В первую очередь мы ставим задачу нашим ученикам, нашим спортсменам не побеждать другого, а побеждать себя. Наши ученики во время соревнований теперь не думают, как победить других, теперь думают, как победить свой страх. Кроме всего этого, и отношения в моем рабочем коллективе тоже стали другие. Это выражается в том, что наш коллектив, он сплотился. Люди начинают воспринимать наш клуб как родной дом, а всех коллег действительно как членов семьи. У них есть единое стремление, поэтому они берут инициативу на себя, поэтому они сами с удовольствием что-то предлагают, и все вместе мы двигаем наше дело вперед.

00:02:36 Андрей: Вот это хороший пример, как 7 основ АллатРа влияют на коллектив. Ведь в нашем сегодняшнем мире, где главенствует исключительно жажда наживы, исключительно рыночные и денежные отношения, сложно создать по-настоящему дружный и хороший семейный коллектив, скажем так. Почему? Потому что человек, который пришёл к тебе работать исключительно за деньги, тебя за эти деньги потом и продаст. То есть вот эти мотивации внутренние на работе, вообще, что человек пришёл получить от работы, или, может быть, вопрос по-другому поставить, а что этот человек, как он может реализовать себя в работе?

00:03:23 Жанна: Да, и что им движет, когда он делает свою работу.

00:03:24 Андрей: Совершенно верно, да, то есть им движет, допустим, меркантильный интерес или, допустим, желание действительно развить сферу своей деятельности, да, укрепить дружеские отношения, ведь мы в коллективе на работе проводим очень много времени.

00:03:40 Жанна: Большую часть времени.

00:03:41 Андрей: Большую часть нашего времени. И от того, какая там атмосфера, зависит все-таки наше внутреннее состояние.

00:03:49 Алёна Номеровченко директор салона красоты «Берегиня»: Мне кажется, это очень хорошо, когда в коллективах идёт ,первое, понимание, что главная, вторая основа АЛЛАТРА, — это свобода выборов. То есть, когда человек понимает, что он свободен в своём выборе, когда ему доверяют, когда он понимает, что он искренне нужен. И тогда он открывается, и начинается вот это единение, вот это идёт доверие, и человек не боится показать себя с какой-либо стороны, он не боится предложить что-либо новое. Он понимает, что его предложение рассмотрят. Возможно, если идея очень хорошая, то с ней будут работать. То есть тут же включается дальше основа — это созидание, когда на работе ты не просто работаешь, а ты искренне созидаешь.

00:04:33 Андрей: Вот хотел еще заметить, в мире существует практика, когда компании свою внутреннюю работу строили не только на том, чтобы получить прибыль, а чтобы сформировать коллектив, который будет переживать за дело. Но это можно построить только на, скажем, моральных принципах, на духовных принципах коллектива. И плюс еще к этому, как показал опыт, что такие коллективы проходят кризисные периоды значительно лучше, чем коллективы, основа объединения которых заключается в том, чтобы заработать много денег. То есть последнии компании в сложные экономические периоды исчезают, терпят экономическое поражение. И опять приходим к тому, что основа всех этих устойчивостей даже в этом материальном мире зависит от

00:05:35 Жанна: Человеческих качеств.

00:05:36 Андрей: Да. От того, что внутри человека. А больше уже это то, что внутри коллектива происходит, правильно? Но, ребята, я знаю, что вы эти «7 основ АллатРа» не только внедрили у себя на рабочих местах, но вы пошли и дальше. Скажите, пожалуйста, что сподвигло вас в свободное от работы время информировать других людей об этом и скажите, кому вы ходили, какие результаты, как вас встречали, что вообще интересного было?

00:06:04 Алёна: Хотелось бы сказать одну очень важную вещь, что на самом деле не только мы, у нас очень большая команда, у нас очень много ребят за спиной, которые нас поддерживают и помогают. И их вклад в это совершенно не меньше нашего. Искренняя благодарность, что есть такая команда, есть друзья, и вместе на самом деле можно сделать очень много.

00:06:26 Александр: На одной из встреч с нашими друзьями одна из женщин прямо сказала, что вам нужно обратиться к мэру нашего города. Это был город Борисполь. Нам рассказали, как туда попасть. Мы взяли с собой брошюру «7 основ АллатРа», мы взяли с собой книгу «АллатРа» в подарок и пришли на приём. Мы пришли на приём к мэру.

00:06:54 Алена: Это очень замечательный человек, Анатолий Соловйович. Он мэр города Борисполя, если я не ошибаюсь, уже около 20 лет. Он, на самом деле, очень много делает для своего города. Он очень искренне и душевно принял нас.

00:07:09 Александр: Мы ему начали рассказывать о том, что вот в мире сейчас очень много острых (что там в мире), у нас в стране очень много очень острых социальных проблем, которые возникают, и они возникают из-за того, что вот сложился у нас такой социальный, экономический, духовный кризис. И это можно изменить, только пробудив людей, рассказав им о том, что благодаря духовным, общечеловеческим, культурным, нравственным ценностям люди могут объединиться и сами сделать многое, не дожидаясь, когда кто-то сверху поможет или прилетит Бэтмен, который всех спасёт. Мы ему рассказали о глобальном партнёрском соглашении «7 основ АЛЛАТРА». Рассказали, что это не юридический документ, что это документ, который принимают между собой люди чести и это возможность во всеуслышание заявить о том, что человек живёт по совести, придерживается общечеловеческих духовных ценностей. И самое главное, что человек, у которого возникла потребность принять глобальное партнёрское соглашение, который не может по-другому, который принимает для себя в качестве руководства вот эти «7 основ АллатРа», Он сам на своём примере начинает нести эти знания в мир, популяризировать духовные и культурно-нравственные ценности в своём регионе и подхватывает эту инициативу и привлекает других людей.

00:08:44 Алёна: Приходя к любому мэру, мы первое, что говорим, делаем ударение такое, что мы вне политики, мы вне религии. И мы раскрываем само слово «духовность», потому что духовность в нашем понимании — это элементарная честь, достоинство, доброта и честность. Духовность — это просто как бы совесть человека.

00:09:08 Александр: Мы встретили целый ряд людей на таких вот должностях, как мэр, очень открытых, очень добрых, очень честных, очень духовных. И вот, отвечая на Ваш вопрос, хочется сказать о том, что всё зависит от самого человека, насколько в нём самом раскрыта духовность, насколько он сам близок к своей Душе, и, соответственно, он и так же встречает эту информацию.

РЕАЛЬНОСТЬ, КОТОРАЯ КАСАЕТСЯ КАЖДОГО!

00:09:43 Владимир Васильевич Москаленко (мэр г. Коростеня): Из моей такой деятельности, как городского головы, я бы сказал, что нам удается объединять людей возле хороших дел. В основе всего стоит человек, его духовная составляющая, его жизнь, отношение к людям. открытость, свобода выбора, ценность человеческой жизни. Это одно из основных, что я исповедую на протяжении многих лет, будучи городским головой города Коростеня. Эти принципы, я считаю, краеугольные для любого нормального человека, я не исключение, для меня они в основу моей жизни поставлены, поэтому я стараюсь так жить. И как раз «АЛЛАТРА» к этому призывает, эти семь принципов очень просто излагаются, которые абсолютно читаешь, но я не думаю, что найдется человек, который что-то против может сказать хотя бы одного из принципов, потому что они основополагающие для каждого человека, это духовный, моральный образ каждого человека. Поэтому я горд тем, что мы совместно и коллективно, город Коростень, мы с удовольствием будем представлять «АллатРа» как коллективный член, как то, что уже есть в мире сегодня. То есть мы на стороне развития человечества стоять не будем, на обочине. Хотелось бы к всему хорошему иметь отношение. Я думаю, что наши люди поддержат нас. И так должно быть. Я желаю всем нам, на самом деле не бояться ничего нового, искать во всем положительное, нести доброту, нести высокую мораль, нести любовь обязательно ко всем. И этими такими моральными качествами руководствоваться надо обязательно. Ну и быть ответственным за все, что ты делаешь. Это очень важно.

РЕАЛЬНОСТЬ, КОТОРАЯ КАСАЕТСЯ КАЖДОГО!

00:11:54 Алёна: Нельзя сказать конкретно такого одного рецепта, приходя к мэру в гости, потому что люди совершенно разные и совершенно по-разному на нас реагировали. Много вопросов. Очень многих людей пугает, когда мы говорим, что нужно начать всё-таки с самого себя, что никак по-другому не будет. Вы не можете изменить людей вокруг себя, не изменившись сам. И некоторых пугает, некоторых интересует.

00:12:24 Жанна: Каким должен быть чиновник? Вопрос, который вы уже затронули. Какими качествами должен обладать человек, который огромное влияние имеет на общество, который напрямую связан со всем обществом? Это может быть мини-общество, это может быть управление, может происходить на разных уровнях.

00:12:44 Андрей: А в сути от таких людей зависит жизнь общества.

00:12:46 Жанна: Конечно. На каких принципах это всё должно строиться? Какими качествами должен обладать человек, чтобы действительно быть достойным той должности, которую он занимает? Это же в первую очередь является духовностью.

00:13:00 Алёна: Мы искренне рады и искренне встречали таких людей, таких мэров, которые всей душой болеют за людей, за свой город, которые очень много делают искренне для города. Были в одном городе, таком замечательном, там, где у них была больница, была проблема с питанием. И вот он поделился с нами, говорит, я пошёл на рынок.

00:13:28 Александр: Лично, да, пошёл к предпринимателям, которые на рынке реализуют продукты питания. Он пошёл и лично беседовал с каждым о том, что если ты будешь помогать городу, если ты будешь перечислять в больницу,

00:13:54 Алёна: Килограмм мяса, например, в неделю, да? Или ваш магазин даст килограмм гречки и бутылку масла раз в неделю в больницу.

00:14:03 Александр: Сильно уменьшишь, урежешь свои расходы. Что ты потеряешь? Да?

00:14:10 Жанна: А что приобретёшь?

00:14:11 Александр: И что приобретешь?! И он сказал, что все согласились. И они таким образом решили эту проблему с питанием в больницах.

00:14:21 Жанна: Всегда возникает вопрос, как же я могу один повлиять на это общество? Постоянный вопрос. А ведь действительно, если ты начинаешь работать над собой, ты замечаешь, как вокруг всё меняется, оно меняется просто тут же, как только ты принимаешь внутренние решения. Тебе не хочется жить по потребительским меркам. И ты принимаешь внутренние решение, отказаться от всех ненужных качеств. И идёшь по чистоте. Действительно, действуешь ради совести, ради блага других людей, на пользу общества. То есть ты делишься, ты привносишь, ты созидаешь, ты выполняешь вот эти основы жизни каждого человека на Земле. Это становится просто прекрасно. Ведь находиться в таком коллективе, жить в таком обществе — это же здорово! Это действительно и здОрово, и здорОво!

00:15:16 Алёна: В любом случае это, прежде всего, работа над самим собой. В любом случае, если человек хоть один день попробует проанализировать свою жизнь, свой быт.

00:15:32 Жанна: Просто если он сам захочет быть чистым перед самим собой, перед своей совестью, действительно, действовать от чистоты помыслов своей души, если он, действительно, будет работать над собой, находиться, ему просто не захочется больше в эту грязь возвращаться.

00:15:47 Александр: Да, я хотел сказать, что звучит такая фраза, что это работа над собой, что это труд над собой, но если человек однажды прочувствует ту радость, которую он получает благодаря прикосновению к своей душе, к своей духовности, он обязательно захочет её прочувствовать ещё раз, он обязательно к этому вернётся. И тогда он поймёт, что вот этот труд, вот эта работа над самим собой — это радость, это не тяжело.

00:16:15 Жанна: А как раз таки глобальное партнёрское соглашение даёт для этого все возможности. То есть люди становятся добрее, люди становятся открытие, ты людям доверяешь, ты действительно действуешь по совести, и люди тебе отвечают тем же. То есть идёт взаимообмен, люди начинают доверять друг другу, потому что взаимопомощь, выручка, поддержка. Это становится нормальным и естественным, в принципе, как и должно быть в любом обществе. И тогда уже никто не сомневается, что рядом действительно друг, рядом действительно человек, который сможет поддержать, на которого ты можешь положиться в любой сложный момент. Да и сам ты всегда поможешь, потому что...

00:16:52 Александр: Ты не сможешь по-другому.

00:16:54 Жанна: По-другому, просто не можешь.

РЕАЛЬНОСТЬ, КОТОРАЯ КАСАЕТСЯ КАЖДОГО!

00:17:11 Анна Кривошея (учитель начальных классов, г. Кировоград, Украина): Глобальное партнёрское соглашение может помочь учителям работать на действительно духовно-нравственной основе. Такое соглашение даст возможность более широко раскрывать детей, показывать то, что на самом деле самое главное — это духовное развитие себя как Личности. И, соответственно, такое соглашение даст возможность подключить и родителей. И, соответственно, все вместе, вот такие три основные части, смогут составить то общество, в котором мы хотим жить.

00:17:43 Сергей Кузьменко (директор, г. Днепропетровск, Украина): Оно очень важно. Почему? Потому что, в первую очередь, люди, которые у тебя работают, они с тебя берут пример. Как бы они это ни хотели, они все равно смотрят на директора, как он поступает со своими подчиненными, с партнерами, так и они берут. Мало того, они несут это всё в свою семью. То есть он приходит с работы, если он радостный, в хорошем настроении, он и семье это дарит, своим детям и близким. А эти дети близкие, это такая цепная реакция доброты.

00:18:18 Антон Морозов (руководитель компании, г. Уфа, республика Башкортостан) Добро должно делаться безвозмездно. Если человек что-то ждёт в ответ, то это уже, скажем так, мы будем это называть сделкой. Основная цель нашего бизнеса, это чтобы он имел человеческое лицо. Чтобы люди чувствовали теплоту и заботу.

00:18:41 Виталий Тишевич (предприниматель, г. Минск, Беларусь) Там прописаны и заложены простые вещи, к которым просто необходимо стремиться. Необходимо стремиться не для того, чтобы, а просто изнутри. Там доброта, честность и порядочность. Это не относится к какому-либо сословию или прослойке населения. Это должно быть закладкой в каждом, независимо от ранга: учитель, дворник, водитель автобуса. Просто порядочность. Здесь нет ничего, какого-то ноу-хау. Всё просто.

00:19:16 Анна Кривошея (учитель начальных классов, г. Кировоград, Украина): Подавать правильный пример. Нужно самому работать над собой. Нужно самому делать хороший духовно-нравственный коллектив, в котором будет царить добро, любовь и взаимопонимание. Соответственно, видя такой пример, дети будут следовать ему.

00:19:34 Евгения Андрейчук (инструктор детской школы айкидо г. Днепропетровск, Украина): Сравнивая со своей деятельностью в экономическом плане, я работала экономистом какое-то время, и моей функцией было отбор поставщиков. Я выбирала тройку, пятерку, лучших, там, из двадцати, тридцати и так далее, по каждому пункту. Так вот, подписывая глобальное партнерское соглашение сейчас, я не буду проводить эти критерии. Мы посмотрели, да, партнер, да, партнер, мы рады работать. И я ему доверяю на 100%, потому что он руководствуется теми же нормами, которыми и я живу.

00:20:08: Андрей Горишняков (бизнесмен г. Кировоград, Украина): Эта инициатива будет способствовать тому, что люди, будучи в коллективе, каждый, начиная с себя, будет пытаться создать атмосферу дружелюбия, атмосферу хороших отношений в своем коллективе. Поэтому я считаю, что это очень здорово, поскольку опять-таки в дальнейшем человек, создавая такую атмосферу на работе, с этой атмосферой он будет идти и за пределы работы. То есть они будут идти, опять-таки работая с клиентами, человек не сможет уже где-то что-то недосказать, где-то может даже схитрить или обмануть. Точно так же 7 основ он будет нести, можно сказать, дальше всему миру.

00:20:58 Виталий Тишевич (предприниматель, г. Минск, Беларусь): Это должно быть как-то вот внутри. Просто почему раньше мы к этому не могли дойти, вот в чем вопрос. А эти прописные истины, они заложены изначально, заложены в человеке. И по каким-то причинам вот они не могут пробиться в той или иной ситуации. От себя отталкиваться, не искать где-то, что кто-то должен решить проблему. К сожалению, вот общество сейчас немножко так повернуто, что кто-то должен принести-то блюдечко с голубой каёмочкой. Если этот кто-то каждый, то почему этим кто-то не могу быть я с этим блюдечком, если каждый будет готов к диалогу, к дружбе, к позитиву, просто улыбка, обычная элементарная улыбка. Ну всё, она же у каждого есть. Кто мешает это проявить? Никто.

00:21:52 Корреспонрент: То есть изменение формата мышления из потребительского на созидательное?

00:21:55 Виталий Тишевич (предприниматель, г. Минск, Беларусь): Совершенно верно.

00:21:56 Александр Андрейчук (руководитель Днепропетровской областной федерации айкидо г. Днепропетровск, Украина): То есть это работа над собой. Это нормальные отношения в коллективе на тренировке. Это через нормальные отношения в коллективе. Все, кто у нас занимаются в своих коллективах, в школе, на работе, в семье, пользуются духовно нравственными основами «АЛЛАТРА» и таким образом мы гармонично развиваем общество, то есть тех людей, которые у нас занимаются.

00:22:25 Антон Морозов (руководитель компании, г. Уфа, республика Башкортостан): Партнерское соглашение, оно как минимум даёт понять вообще, сколько людей тебя окружают с такими же мыслями и чувствами, как и ты. Это в свою очередь даёт какие-то силы и понимание, как интенсивно нужно заниматься популяризацией таких отношений, таких взаимоотношений, чтобы это как можно быстрее проникало в суть человеческой жизни и помогало нам увидеть уже в ближайшее время какое-то более-менее счастливое будущее.

00:23:05 Андрей Горишняков (бизнесмен г. Кировоград, Украина): Если взглянуть в целом, то я считаю, за таким проектом как глобальное партнерское соглашение должно быть будущее, поскольку это в корне будет менять систему взаимоотношений между людьми. Партнерам всегда интересно, чтобы между ними было доверие друг другу. Потому что с такими людьми, которым ты доверяешь, с ними проще работать. Поэтому я надеюсь, что в ближайшем будущем все больше и больше предприятий будут это подхватывать. И в ближайшее время нас будет становиться всё больше и больше, и мы будем работать уже совсем на новых основах, на 7 основах.

00:23:52 Анна Кривошея (учитель начальных классов, г. Кировоград, Украина): Глобальное партнёрское соглашение «АЛЛАТРА» — это та основа, на которой может построиться действительно то общество, которое нам на данный момент необходимо. И лично я, как учитель, крайне заинтересована в том, чтобы каждая школа подписала это глобальное партнёрское соглашение. И не просто подписала, а следовала ему. Конечно же, желаю директорам задуматься над этим, потому что если они действительно поддерживают духовно-нравственные основы, то они должны задуматься, найти такое соглашение и обязательно подписать, разобраться в первую очередь и внедрить в своих школах.

РЕАЛЬНОСТЬ, КОТОРАЯ КАСАЕТСЯ КАЖДОГО!

00:24:50 Андрей: Скажите, пожалуйста, вот если бы я захотел распространить вот эти «7 Основ АллатРа, глобальное партнёрское соглашение», рассказать об этом своим партнёрам, коллегам по бизнесу, по работе. Вот скажите, с чего нужно начать?

00:25:07 Александр: Я думаю, что, конечно же, вначале нужно проникнуться, глубоко изучить, и есть такое слово «принять». Принять для себя эти «7 основ АллатРа» и начать жить, начать так жить самому. Начать с самого себя в каждом дне.

00:25:27 Алёна: Да, да, мы говорили по поводу принять, что в любой информации есть как бы три этапа таких интересных. Это первый этап — познавания, когда мы просто читаем, знакомимся. Второй этап — принятие, это когда ты пропускаешь его через себя. А третий этап — это когда ты уже начинаешь действовать.

00:25:43 Александр: Да, и когда ты его принял, когда опробовал на себе, когда знаешь как это, когда знаешь, где ты споткнулся, когда можешь показать людям на своем примере. Вот, в частности, то, что вот Алёна говорила по поводу руководителя, как ему собрать там собрание и встретиться с людьми, рассказать, попросить о помощи. Если руководитель сам не принял для себя эти «7 основ АллатРа», если он не живёт так, если он так не действует, то сколько бы он не собирал своих работников, сколько бы он не просил, сколько бы он им не говорил, не выйдет. Когда человек сам живёт так, то я не думаю, что у него возникнут такие вопросы «а как мне?», «а как же мне рассказать?». Это просто будет идти из него, и он в каждом дне на своём примере каждый раз будет популяризировать в обществе духовно-нравственные ценности, которые описаны в «7 основах». Когда эта информация идёт от человека к человеку, от души к душе, то действительно совсем другой результат.

00:26:56 Алёна: Люди, которые хотят идти с распространением «7 основ АллатРа», пускай ничего не боятся, а просто пробуют. На самом деле же ничего не случится. Если у них что-то не получится, они получат опыт. Но и пусть поймут одну очень главную вещь — они заявят о Знаниях, они расскажут, что есть Международное общественное движение «АЛЛАТРА», что есть Глобальное партнёрское соглашение «7 основ АллатРа», что есть такой замечательный автор книг Анастасия Новых. Познакомят с книгой «АллатРа». И это уже очень и очень хорошо. Можно предлагать глобальное партнерское соглашение ректорам институтов, можно предлагать директорам школ (это тоже очень интересное направление), техникумам, училищам, колледжам. Можно активно ещё давать им на рассмотрение (сейчас вышел) доклад по климатологии, и просто в учебное заведение давать на ознакомление, что есть такой доклад. Ознакомьтесь, это не некая пугалка, это просто понятие о том, что всё, мир стоит на такой точке, стоит на такой грани, что всё, хватит. Или вы одумаетесь, или вы, люди, объединитесь и начнёте работать над самим собой и строить вокруг себя созидание, созидательный мир, или наступят просто какие-то неповоротное событие, о которых будет будет очень жаль вспоминать

00:28:34 Андрей: Расскажите, вот мы разговаривали сегодня о глобальном партнерском соглашении, о том, что вы его скажем так, в масштабах Киевской области, скажем, но ведь вот это глобальное партнерское соглашение, оно же направлено не только на локально какую-то отдельную страну или район какой-то, это же глобальное партнерское соглашение охватывает, я бы сказал, весь мир. Почему? Потому что в «7 основах» тут общечеловеческие принципы, и не только относящиеся к какой-то отдельной стране, культуре или народности, это собранные, можно сказать, общие мировые ценности. Как вы думаете, сможет тут КПС объединить людей на планете?

00:29:26 Алёна: Думаю, да, я даже не думаю, я в этом уверена, однозначно да. То есть, когда каждый человек на Земле понимает, что ценность жизни — это на самом деле очень важно для каждого из нас, потом из ценности жизни вытекает по-любому свобода выбора любого человека, потому что человек сам готов принимать решения и делать выбор за себя. Из этого вытекает третья основа — это владение собой, которая плавно переходит в духовно-нравственное самосовершенствование. Это говорит о том, что победить в себе какие-то страхи.

00:30:06 Александр: Отсюда объединение людей сразу же вытекает, когда человек внутри себя побеждает погубное мышление, как говорят, победи в себе дракона, когда человек побеждает в себе то, что провоцирует его и разъединяет с другими людьми ту гордыню, тот эгоизм, вот тогда сразу же и вытекает отсюда пятая основа объединения. Ну и вообще, вот объединить людей во всем мире, очень много и очень долго людей разъединяли. Разъединяли людей на страны, разъединяли людей на нации, по языку, разъединяли людей даже религии. И «7 основ АллатРа» позволяют объединить людей на своей основе. Потому что какой бы религии человек ни относился, на каком бы языке он ни говорил, опираясь на эти «7 основ АллатРа», человек становится настоящим человеком. И таким образом, объединяется с другими людьми, он не может не объединиться.

00:31:08 Алёна: Да, объединившись, идёт сразу шестая основа «АллатРа» — это созидание. Когда объединившись, люди начинают созидать, начинают наводить порядки в самом себе прежде.

00:31:20 Александр: Вот вам и созидательное общество.

00:31:22 Алёна: Да, и заканчивает это, конечно, самым главным духовным достоянием каждой личности и каждого человека.

00:31:32 Жанна: Нас объединяет наша духовная составляющая, которая есть в каждом. И если как раз таки превыше всего будет духовное достояние отдельно взятого человека и всех людей всего мира, то в принципе вот и Созидательное общество.

00:31:50 Александр: Каждый человек действует только для того, чтобы стать счастливым. Просто люди не всегда понимают, что некоторые действия, которые кажется, что приведут к счастью, они не приведут к счастью. И если человек стремится к духовному достоянию, то он не собьется с этого пути, он точно будет к счастью.

00:32:18

Истинная духовная сторона человека

по отношению к обществу

проявляется в искреннем намерении

и бескорыстном действии его

во благо общества.

Объединившись в таком намерении,

люди смогут достичь большего

и создать условия для формирования

качественно новой цивилизации…

Из книги «АЛЛАТРА»

ГЛОБАЛЬНОЕ ПАРТНЁРСКОЕ СОГЛАШЕНИЕ АЛЛАТРА

00:33:05 Александр: Чем интересен ГПС тем, что он объединяет людей. Объединяет людей независимо от их политических взглядов, религиозных взглядов, независимо от того, какого цвета кожи, на каком языке человек говорит. Это универсальные, общечеловеческие ценности, которые находят отклик в душах каждого человека.

00:33:26 Алёна: Глобальное партнерское соглашение – это знак качества руководителя. Подписав его и получив сертификат с принятием глобально-партнерского соглашения, это говорит о том, что человек работает по совести. Это говорит о том, что у него расширяется круг партнеров, с которыми люди сотрудничают с большой охотой и с доверием, с таким вот душевным доверием.

00:33:53 Александр: Люди, которые стали партнерами глобального партнерского соглашения, они между собой взаимодействуют, сотрудничают. И если один партнёр обращается к другому партнёру по какой-то в какой-то сфере своей трудовой деятельности, по бизнесу, они знают, что здесь не будет каких-то тёмных схем, здесь не будет какой-то нечестной работы, и всё будет сделано по совести, в срок, надёжно и качественно. Люди, которые руководствуются «7 основами АЛЛАТРА», при создании бизнеса, они думают не о том, как больше заработать денег, они думают о том, чем быть полезным для общества. Они думают, что они могут дать людям, чем они могут быть полезны. И они начинают развиваться в этом направлении. Они создают команду, они начинают в единой команде работать для людей. Конечно, они получают определенную прибыль, но для них это не главное. И в таком коллективе люди чувствуют себя действительно семьёй. Они знают, что они в любой момент могут опереться друг на друга. Они знают, что их руководитель заботится, кроме того, конечно же, и о них. Они знают, что прибыль распределяется честно, что они не являются каким-то винтиком в общей системе корпорации, а являются действительно

00:35:25 Андрей: равноправными участниками

00:35:26 Александр: равноправными участниками, да, членами семьи. Такие люди с удовольствием идут на работу, после работы в хорошем настроении возвращаются домой, не несут весь этот негатив и грязь домой, следовательно и в семьях у них дружеская атмосфера, они меньше болеют, то есть не нужно тратиться на какие-то там больничные, люди с удовольствием возвращаются на работу Такие люди никогда не продадут базу клиента другому конкуренту, или не перебегут в любой момент по первому зову. Их не переманишь какой-то денежной морковкой. Они будут, несмотря на то, что...

00:36:08 Жанна: Держаться за доброе, за хорошее.

00:36:09 Александр: Да, люди ведь действительно в первую очередь работают не за деньги, они хотят быть нужными, они хотят что-то делать, и делать не для кого-то, а делать для себя, для своего коллектива.

00:36:24 Андрей: Скажите, пожалуйста, по вашему мнению, что должен сделать руководитель, чтобы реализовать вот ГПС в своём коллективе, на предприятии?

00:36:32 Алёна: Я думаю, первое, что бы сделала я? Я бы сделала большое собрание, собрала бы людей, просто искренне им показала за окно рукой и сказала бы, ребята, вам нравится жить так, как сейчас вы живете? Посмотрите немножечко вокруг, что происходит? Сколько может так продолжаться? Может быть пора взять ответственность в свои руки, и мы начнем со своего коллектива. И я, как руководитель, например, искренне прошу вас о помощи — помогите мне, давайте работать на объединение. То есть и мне кажется каждый человек услышит, он хочет чтобы его дети меньше болели, да, как бы чтобы была какая-то более дружеская дома, атмосфера, чтобы уходили эти нервы, чтобы просто на самом деле был какой-то вот покой и какой-то момент стабильности. Разговаривая с людьми, нужно показать им, что пора сбросить оковы лени, да, вот которая сейчас очень активно нас окружает — тоже телевидение, тот же интернет, даже массовая информация через СМИ и так далее. То есть показать о том, что нужно думать, начинать своей головой. Как бы вы хотели видеть свое общество? Что бы вы сделали? То есть, возможно, бы спросила искренне их видение людей, как они видят свое будущее? Неужели им нравится кушать продукты,

00:38:00 Андрей: Некачественные.

00:38:01 Жанна: Отравляющие организм.

00:38:03 Алёна: Отравляющие организм, да. И что же тогда будет дальше? А что искренне, давайте поговорим, а что же тогда будут есть наши внуки? Если наши дети вот едят такую пищу, а что же будет дальше? То есть и в момент такой понять, что деньги это всё очень хорошо, но вот этот вот момент потребительства, когда мы уже, нам очень нужно много не потому, что нам нужно, а потому что вот эти хочушки непонятные, которые везде идут с экранов телевизоров и везде нам навязываются, поменяй телефон на дороже

00:38:34 Андрей: И жизнь станет лучше.

00:38:36 Жанна: Постоянная спешка, постоянно бежать за чем-то иллюзорным, мнимым.

00:38:42 Алёна: Да, то есть можно сказать, что глобальное партнерское соглашение, оно может стать нашим достоинством. Когда каждый человек искренне поймет, что он нужен и его не просто эксплуатирует и на нем зарабатывают деньги, а он искренне делает что-то хорошее для своей фирмы, для своей работы, несёт добро.

00:39:01 Андрей: И общества.

00:39:02 Алёна: Да, для общества. Они начнут меняться. В любом случае начнут меняться, потому что все хотят жить в мире добре. И вот это принятие глобального партнерского соглашения, это как напоминалочка такая, постоянно Можно брошюрки такие положить в кабинетах, календарики повесить. И просто напоминалочка, что ребята, мы работаем по совести. Попробуйте это. Искренне это все очень на самом деле легко. И мотивировать о том, что нужно начать работу над самим собой. Сделать переоценку ценностей. Понять искренне, что вам нужно. Чего вы вообще искренне хотите. Нужна ли вам новая машина. Или, может быть, мы как-то эти силы пустим на созидание, а не за гонкой за большими деньгами и так далее. И когда, если человек проникнется знаниями из книги «АллатРа», то он искренне понимает, что ему на самом деле уже очень много чего не нужно. Всё очень лишнее, и оно очень сильно мешает. И последние 50 страниц «АллатРа», они очень активно говорят о новой модели общества. И вот, бывая у мэров на приёмах, мы говорим об этих, что последние 50 страниц из книги «АллатРа» нас вдохновили, нас собрали в международное общественное движение. И нас, на самом деле, сейчас более миллиона активных участников. И все хотят жить в той модели общества, которая описана в книге. И все искренне надеются, что на самом деле наступит тот золотой век, о котором много лет пророчили нам все и говорили.

00:40:49

Знания уже даны человеку,

и только от него зависит его

выбор и действия!

А от действий каждого —

изменения во всём мировом обществе!

Для всех живых людей

это реально последний оставшийся шанс

духовно спасти себя и цивилизацию.

Из книги «АЛЛАТРА»

Глобальное партнёрское соглашение АЛЛАТРА

00:41:18 Жанна: Алена, Саша, спасибо Вам большое за то, что поделились своим опытом. Действительно, это в очередной раз показывает, что добрых, хороших людей очень много на Земле. И если каждый не будет сидеть и ждать чего-то, а действительно начнёт действовать на благо другим людям, то общество наше изменит свой вектор развития с потребительского на созидательный. Спасибо Вам большое!

00:41:39 Александр: Спасибо, что пригласили!

00:41:40 Спасибо!

РЕАЛЬНОСТЬ, КОТОРАЯ КАСАЕТСЯ КАЖДОГО!